[雞管局亮劍] 剛避過釘牌危機 香港航空遭機管局扣起7架飛機

財困纏身的香港航空剛逃過被空運牌照局「釘牌」厄運後，又再爆出欠款醜聞。消息指，港航因欠款，遭機管局扣押7架飛機，每架飛機涉及欠款數以千萬元計，若港航不還款將拍賣飛機以抵欠債。機管局證實，根據機管局條例第40條，扣留香港航空7架閒置的飛機，以保障財務權益。據機管局了解被扣留的飛機最近幾個月已沒有用作載客用途。
港航去年起傳出財困消息，今年財政狀況進一步惡化，千餘員工上月薪酬亦延期發放。空運牌照局本月初（2日）向港航頒令兩項新附加條件，觸發「釘牌」危機，不少已買港航機票的旅客均憂心忡忡。港航的母公司海南航空控股當晚在上海證券交易所公布，已申請40億元人民幣貸款（約44億港元），終暫獲放生，但當局明言會繼續密切監察其財困狀況，「計時炸彈」仍有機會引爆。
港航回覆表示由於該公司正進行網絡整合，故部分飛機現未有服務編排，並在機管局安排下暫時停用，但該公司目前的營運仍維持正常。
空運牌照局指，在過去一段長時間該局一直根據《空運(航空服務牌照)規例》，密切審視香港航空的財政情況。並指在收到港航一步提交注入進指定資金的具體細節前，暫時不對香港航空作進一步行動。牌照局又表示不會評論香港航空的個別債權人的行動。
民航處表示一直就港航的運作進行巡查，而巡查結果令人滿意，並會繼續監察港航。對於機管局扣留香港航空數架閒置的飛機，該處指有關飛機最近幾個月已沒有作載客用途，又指扣留該等飛機的做法有助保障該局和政府的財務權益。該處又表示，會在持續監察中納入有關情況，並繼續與機管局和相關機構就跟進工作保持聯繫。
立法會議員譚文豪則表示，航空公司需要向機管局繳交的費用有多種，包括飛機停泊費、起降費、貴賓室租金、地勤櫃位租金等。他認為香港航空有7架閒置飛機被扣留，數量非常多，事件反映運房局有很大責任，質疑空運牌照局應掌握港航的財政狀況，才訂出免卻「釘牌」的附加條件，而現時港航注資後仍出現欠款，譚表示「究竟注資係流嘅定係唔夠呢？運房局應掌握資料。」

無engine既飛機唔值錢，同埋租返黎

一間航空公司1/6嘅機要長期留喺地 究竟仲可以點生存?

被人扣住部機講到係「暫時停用」真係支國語言偽術

7架飛機形嘅爛鐵

島主個島就黎變飛機墳場

飛機形汽水罐

甘泉2號時間問題

Push

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
仲差30000人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

要新航空公司入來

和理扣

咁即係害多佢兩野

香港跟本頂唔倒咁多間

全球頭十的機場....

港航其實做經濟客都有一定市場 唔明點解會收皮班機師空姐準備好失業打算未

市場需求唔夠

聽4SADD4屌，快撚d 執啦，整臭晒香港個朵

做經濟客有錢賺先得架,賣到D飛咁柒平,打爆架機唔等於有錢賺

唔夠本地客源加上旗艦航空形象好
點都唔夠玩
由港龍到甘泉再到黨航

海航cap曬HX既水
HX有賺都冇用, 賺左既錢送曬中

又唔好咁講，咁當初第一舊錢揼落去既，都係海航，佢自己玩財技啫，不過而家玩死自己

仲有TG 個架仲係香港

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

TG定OX
OX架747是咪仲曬緊太陽

有冇聽過一種騙案係呢
第一次個騙子真係會比錢你, 引你落搭
下一次問你攞更大筆錢, 第一次賺埋都唔夠比佢呃第2次

Ox,已經改咗其他用途
仲有間俄羅斯廉航又係執咗就咁放咗喺赤鱲角

哩度幾多億

大新聞冇人理

一部機營運成本最貴係入油 , 其次係保養維修 , 而家明明有機 , 只要賣到機票就得 , 一直閒置唔用我估係保養維修果度問題

最慘係租返黎，雞管局隨時一蚊都收唔返

一架幾千萬
7架都成億啦

無錯，其實airline同leasing公司租，leasing公司同銀行借，蝕既都係銀行或者一大眾股民

零件機黎

講錢AA最叻，hx想走數？AA領過ox架747 今次仲唔醒水咩

傳統航空賺錢位唔係econ

下海

本身佢有幾架350飛長途線 今時今日窮到得兩部仲飛緊 其餘未交貨已經轉租比其他航空公司

講得咁高調似係比佢過埋聖誕新年就一獲收佢皮
仲買黨航既自求多福 唔好到時又出黎點算點算

表示飛上天載客仲蝕過擺係地
即係每飛一程蝕一程
不過我相信搞手都只係想打個和，明益大家

我覺得港航自己都有啲責任，不停亂9開線想話同CX打
結果自己仆晒街

有改到咩？
改咗咩？

機管局未富先驕

快啲執啦支那航空

唔好意思，借個位

希望可以幫手推吓

我有份幫手搞除夕人鏈 依家問卷要人！！！

D機飛唔飛到都成問題

黨嘅嘢夠膽扣